G7首腦對世衛組織的看法有溫差(德法100%冇得救)

七國集團（G7）首腦4月16日圍繞新型冠狀病毒疫情的應對舉措舉行了視頻會議。據美國白宮發佈的消息，會議討論的大部分內容集中於世界衛生組織（WHO）。美國總統川普認為，世衛組織的運營「偏袒中國」，愈發顯示出不滿。一方面，德國總理梅克爾等人則顯示出支持世衛組織的立場。雙方的溫度差浮出水面。

美國白宮表示，G7首腦磋商了要求世衛組織徹底驗證新型冠狀病毒的應對舉措和推進改革的方針。美方針對世衛組織批評稱，「欠缺透明性，不專業的舉措不斷出現」。

由於對世衛組織日趨不滿，川普日期宣佈停止資金資助。

另一方面，梅克爾則表明了應對新型冠狀病毒國際合作不可缺少的看法，提出了全面支持世衛組織的立場。法國的總統馬克宏也強調了同樣的立場。英國政府的發佈的信息中沒有提及有關世衛組織的討論。

日本的官房副長官西村明宏4月16日針對有關世衛組織的溝通向記者團表示，「希望避免詳細提及」。同時稱，首相安倍在説明中表示「針對世衛組織提出了意見」。

另據白宮表示，G7首腦已指示各相關閣僚推進在事態平息後以安全形式重啟經濟活動的準備。表示在重啟經濟活動之際，G7各國應構建更為穩固的醫療制度和可靠性高的供應鏈。

日本方面的説明顯示，各國首腦等還磋商了向非洲、加勒比海各國和東南亞等醫療體制薄弱的國家提供支援的重要性。各國還針對在國際上透明且迅速地共享各自擁有的信息的重要性展開討論。

安倍報告了緊急事態宣言對象擴大至日本全國等日本國內對策的現狀。針對緊急經濟對策的實施，向各國首腦等做了説明。

安倍還提出了「治療藥的開發和普及很重要」的看法，獲得各國的贊同。他強調了向有需要的國家免費提供流感藥「法匹拉韋」、不斷擴大臨床研究的方針。

視頻會議應主席國美國的呼籲，繼3月16日之後再次舉行。會議時長約80分鐘，比預定延長20分鐘左右。英國由感染新型冠狀病毒的強生首相的代理人、外交大臣拉布參加。

歐豬

你攬佢你俾哂錢屌你老母

英國外交大臣叫拉布關唔關個會overrun事

歐豬做緊未進化的泛民,綑綁民生議題所以我要含淚投讚成,但係唔會諗咁樣落去就永遠都係投讚成